{
    "question": "Apa perbedaan perkebunan dan kehutanan? tolong cepat yah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "apa ini yang kamu cari?<br><span>perkebunan:buah,sayur<br>kehutanan:kayu<br>pertambangan:emas,minyak bumi,bahan tambang,<br>peternakan:telur,susu,keju<br>perikanan:ikan,udang,rumput laut<br>pertanian:padi<br>alasan perkebunan:karna dibutuhkan warga,mendapat keuntungan yang besar<br>kehutanan:dibutuhkan warga,pemanfaatan SDA<br>pertambangan:pemanfaatan SDA,dibutuhkan warga<br>hampir semua alasannya sama sih meliputi itu aja\u00a0</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>perkebunan : banyak tanaman tanaman yang di tanam\u00a0<br>kehutanan: pohon pohon yang langka (jarang di temui)\u00a0<br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-laporan-hasil-pengamatan-pertanian-lahan-kering-478",
            "question": "Contoh laporan hasil pengamatan pertanian lahan kering",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lahan pertanian yang berada di kawasan Cianjur mulai banyak yang mengalami kekeringan. Ini disebabkan oleh tlah terjadinya musim kemarau panjang. Para petani mulai gelisah karena panen nya terancam gagal. Para petani mengeluh dan meminta bantuan kepada pemerintah daerah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-20-nama-barang-dan-asal-negaranya-666",
            "question": "Sebutkan 20 nama barang dan asal negaranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "samsung : korea selatan<br>blackberry: kanada<br>cross: china<br>panasonic : jepang<br>ferrari: italia<br>philips : belanda<br>nexian : china<br>i-phone: amerika<br>siemens : jerman<br>nokia: filandia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-keberagaman-budaya-secara-jelas-817",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan keberagaman budaya secara jelas? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keragaman budaya atau \u201ccultural diversity\u201d adalah keniscayaan yang ada \ndi bumi Indonesia. Keragaman budaya di Indonesia adalah sesuatu yang \ntidak dapat dipungkiri keberadaannya. Dalam konteks pemahaman masyarakat\n majemuk, selain kebudayaan kelompok sukubangsa, masyarakat Indonesia \njuga terdiri dari berbagai kebudayaan daerah bersifat kewilayahan yang \nmerupakan pertemuan dari berbagai kebudayaan kelompok sukubangsa yang \nada didaerah tersebut.  Dengan jumlah penduduk 200 juta orang dimana \nmereka tinggal tersebar dipulau- pulau di Indonesia. Mereka juga \nmendiami dalam wilayah dengan kondisi geografis yang bervariasi. Mulai \ndari  pegunungan, tepian hutan, pesisir, dataran rendah, pedesaan, \nhingga perkotaan. Hal ini juga berkaitan dengan tingkat peradaban \nkelompok-kelompok sukubangsa dan masyarakat di Indonesia yang berbeda.  \nPertemuan-pertemuan dengan kebudayaan luar juga mempengaruhi proses \nasimilasi kebudayaan yang ada di Indonesia sehingga menambah ragamnya \njenis kebudayaan yang ada di Indonesia.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-negara-negara-yang-banyak-dijumpai-pemukiman-terpenca-667",
            "question": "Berikut ini negara negara yang banyak dijumpai pemukiman terpencar, kecuali...    a. Kanada\r\nb. Amerika\r\nc. Arab Saudi\u00a0\r\nd. Perancis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara yang pemukimanya tidak berpencar, ya Perancis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-lembaga-sosial-644",
            "question": "Jelaskan pengertian lembaga sosial ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Lembaga sosial atau yang juga sering disebut lembaga kemasyarakatan adalah kelompok sosial yang terbentuk dari nilai, norma, adat istiadat yang sama.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Manusia adalah makhluk sosial, sehingga mememerlukan manusia lain. Dalam berinteraksi dengan manusia lain ini, atau dalam bersosialisasi, manusia membentuk lembaga sosial.\n</p><p>Lembaga sosial memiliki ciri;\n</p><p>1. Terdiri atas kebiasaan-kebiasaan, tata kelakukan, dan unsur-unsur kebudayaan lain yang tergabung dalam suatu unit yang fungsional\n</p><p>2. Biasanya juga ditandai oleh lambang-lambang atau simbol-simbol tertentu.\n</p><p>3. Memiliki satu atau beberapa tujuan tertentu.\n</p><p>4. Memiliki lambang-lambang atau simbol-simbol tertentu.\n</p><p>Lembaga sosial berfungsi memberikan pedoman pada anggota-anggota masyarakat, bagaimana mereka harus bersikap atau bertingkah laku dalam menghadapi masalah-masalah yang muncul atau berkembang di lingkungan masyarakat.\n</p><p>Contoh lembaga sosial dapat berupa:\n</p><p>1. Lembaga keagamaan, seperti Nahdlatul Ulama, Muhammadiyah, Persatuan Gereja Indonesia\n</p><p>2. Lembaga kemanusiaan: seperti Palang Merah Indonesia \u00a0</p><p>3. Lembaga pendidikan, seperti yayasan Taman Siswa \u00a0</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Alasan manusia sebagai makhluk individu tetap harus bersosialisasi ?\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2230203\n</p><p><strong>Kode: \u00a07.10.4\n</strong></p><p><strong>Kelas: VII\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 4 - Dinamika Interaksi Manusia\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Lembaga Sosial\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-pedagang-belanda-membentuk-voc-657",
            "question": "Apa tujuan pedagang Belanda membentuk voc?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Menghindari persaingan tidak sehat diantara sesame pedagang Belanda.<br> b. Memperkuat posisi Belanda dalam menghadapi persaingan dengan pedagang dari bangsa lain.<br> c. Membantu dana pemerintah Belanda yang sedang berjuang menghadapi konflik dengan Spanyol.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Menghilangkan persaingan yang akan merugikan para pedagang Belanda.<br>2.\u00a0Menyatukan tenaga untuk menghadapi saingan dari bangsa Portugis dan pedagang-pedagang lainnya di Indonesia.<br><span>3.\u00a0Mencari keuntungan yang sebesar-besarnya untuk membiayai perang melawan Spanyol.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-terjadinya-peristiwa-rengasdengklok-447",
            "question": "Jelaskan latar belakang terjadinya peristiwa rengasdengklok!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Latar belakang peristiwa Rengasdengklok adalah adanya perbedaan pendapat antara tokoh pemuda dan golongan tua \u00a0pasca menyerahnya Jepag terhadap sekutu pada 15 Agustus 1945.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Setelah mendengar Syarir mendengar berita Jepang menyerah kepada Sekutu dari siaran radio Amerika pada 15 Agustus 1945, ia menyampaikan berita itu kepada Drs. Moh. Hatta dan Ir. Soekarno. Ir. Soekarno dan Moh. Hatta menuju rumah Laksamana Maeda yang bertugas sebagai Wakil Angkatan Laut Jepang di Jakarta. Laksamana Maeda membenarkan bahwa Jepang telah menyerah kepada sekutu.\n</p><p>Subadio Sastrosatomo dan Subianto (tokoh pemuda) menemui Drs. Moh. Hatta. Mereka meminta Drs. Moh. Hatta supaya mencegah PPKI mengumumkan kemerdekaan. Golongan pemuda kemudian mengadakan rapat di ruang Lembaga Bakteriologi di Jalan Pegangsaan Timur Jakarta (sekarang adalah Fakultas Kesehatan Masyarakat). Rapat tersebut dihadiri oleh Chaerul Saleh, Wikana, Soebandrio dan \u00a0lain-lain.</p><p>Wikana dan Darwis pergi ke rumah Ir. Soekarno, di Jalan Pegangsaan Timur 56 Jakarta pada malam harinya. Mereka menyampaikan hasil rapat bahwa Proklamasi Kemerdekaan harus dilakukan pada 16 Agustus 1945. Tetapi golongan tua menolaknya.</p><p>Akibatnya, terjadilah \u201cPeristiwa Rengasdengklok\u201d. Pada tanggal 16 Agustus pukul 04.00 WIB, Bung Hatta dan Bung Karno beserta Ibu Fatmawati dan Guntur Soekarno Poetra dibawa pemuda ke Rengasdengklok agar tidak terpengaruh oleh Jepang. Tujuannya mendesak golongan tua untuk segera memproklamirkan kemerdekaan Indonesia.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Tokoh yang hadir pada pembacaan teks Proklamasi, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/14423709</p><p>----------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: V</p><p>Mapel: IPS</p><p>Bab: Peristiwa dalam Keidupan (tema 7)</p><p>Kode; 5.10.7</p><p>kata kunci: latar belakang Rengasdengklok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-contoh-interaksi-sosial-914",
            "question": "Sebutkan macam-macam contoh interaksi sosial !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0Interaksi sosial yang bersifat asosiatif, yakni yang mengarah kepada bentuk - bentuk asosiasi (hubungan atau gabungan) seperti :<span>a. Kerja sama<br>b. akomodasi<br>c. asimilasi<br>d. alkulturisasi<br>\u00a0</span></span><span>Interaksi sosial yang bersifat disosiatif, yakni yang mengarah kepada bentuk - bentuk pertentangan atau konflik, seperti\u00a0<br><span>a. Persaingan</span><span><span>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. kontravensi :)</span></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Kerja Sama<br>\nInteraksi sosial dalam bentuk kerjasama sangatlah jamak dilakukan. Dan \nsebagai makhluk yang berhakekat sosial, manusia sejatinya selalu bekerja\n sama antar sesamanya demi kelangsungan hidup. Kerja sama dapat \ndilakukan perseorangan atau kelompok<br>th :gotong royong\u00a0<br><br>.2. Akomodasi<br>\nAkomodasi dapat diartikan sebagai suatu keadaan, di mana terjadi \nkeseimbangan dalam interaksi antara individu-individu atau \nkelompok-kelompok manusia berkaitan dengan norma-norma sosial dan \nnilai-nilai sosial yang berlaku dalam masyarakat<br><br>cth :musyawarah<br><br>3. Asimilasi<br>\nAsimilasi menunjuk pada proses sosial yang ditandai adanya usaha \nmengurangi perbedaan yang terdapat di antara beberapa orang atau \nkelompok serta usaha menyamakan sikap, mental, dan tindakan demi \ntercapainya tujuan bersama. Proses asimilasi terlihat pada usaha \nindividu atau kelompok untuk bersama-sama dengan individu atau kelompok \nlain mengurangi perbedaan-perbedaan yang ada demi kepentingan bersama.\u00a0<br>cth:menghargai pendapat<br><br>4.4. Akulturasi<br>\nAkulturasi adalah suatu proses sosial yang timbul manakala suatu \nkelompok manusia dengan kebudayaan tertentu dihadapkan dengan unsur dari\n suatu kebudayaan asing. Kebudayaan asing itu lambat laun diterima dan \ndiolah ke dalam kebudayaannya sendiri tanpa menyebabkan hilangnya unsur \nkebudayaan kelompok itu sendiri. Contoh akulturasi: Saat budaya rap dari\n negara asing digabungkan dengan bahasa Jawa, sehingga menge-rap dengan \nmenggunakan bahasa Jawa.<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kondisi-kepulauan-indonesia-872",
            "question": "Jelaskan kondisi kepulauan indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia mempunyai jumlah pulau 17.508..,,dan indonesia mempunyai pulau yang sangat luas<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dari sudut pandang tektonik dunia, Kepulauan Indonesia merupakan hasil interaksi dari tiga lempeng kerak Bumi yang utama, yaitu Lempeng Asia, Lempeng Samudera Hindia-Australia dan Lempeng Samudera Pasifik. Kondisi tersebut memberikan Kepulauan Indonesia sumberdaya alam yang beraneka ragam, dan demikian pula dengan sumber bencananya, tidak kalah variasinya.Interaksi subduksi antar lempeng menyebabkan Kepulauan Indonesia kaya akan gunungapi dan sering mengalami guncangan gempa.Interaksi antar lempeng kerak bumi menyebabkan di Kepulauan Indonesia banyak cekungan sedimentasi yang di dalamnya banyak terbentuk batubara, minyak dan gas bumi. Selain itu, aktifitas magmatis yang berasosiasi dengan sistem subduksi antar lempeng menyebabkan di\u00a0 Kepulauan Indonesia banyak terjadi mineralisasi (pembentukan endapan mineral). Tambang-tambang tembaga, nikel, dan emas di Kepulauan Indonesia merupakan konsekuensi logis dari hadirnya sistem subduksi kerak bumi di Kepulauan Indonesia.<span>\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pandangan-golongan-muda-terhadap-proses-kemerdekaan-indo-333",
            "question": "Jelaskan pandangan golongan muda terhadap proses kemerdekaan indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mereka menyatakan agar kemerdekaan harus cepat di laksanakan oleh ir. soekarno dan drs. moh. hatta<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pandangan gol muda ,ingin mempercepat kemerdekaan karena ingin memperoleh negara yg merdeka ,bebas dari penjajah. gol muda tdk stju bhwa indonesia diberi kmrdekaan oleh jpg(krna gol muda tahu bahwa itu merupakan rencana licik jpg)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}